{
  "entries": [
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-smoke-in-the-hostel",
      "s1": "मैं धूम्रपान करना चाहता हूं",
      "s2": "मैं कहाँ धूम्रपान कर सकता हूँ",
      "s3": "मुझे एक सिगरेट चाहिए",
      "s4": "क्या मैं मादक द्रव्य धूम्रपान कर सकता हूँ",
      "s5": "क्या मैं घास धूम्रपान कर सकता हूँ",
      "s6": "क्या मैं कैनबिस धूम्रपान कर सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं छात्रावास में धूम्रपान कर सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हॉस्टल के किसी भी क्षेत्र में धूम्रपान की अनुमति नहीं है, जिसमें कमरे और आम क्षेत्र की छतों पर शामिल हैं। <br> <br>\n\nयह नीति कड़ाई से लागू की जाती है, और जो मेहमान इसका पालन करने में असमर्थ हैं, उन्हें छोड़ने के लिए कहा जाएगा। हम समझते हैं कि यह नीति सभी के अनुरूप नहीं हो सकती है, इसलिए हम पूछते हैं कि आप हमारे साथ रहने से पहले इस पर विचार करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-vape-in-the-hostel",
      "s1": "मैं वेप कहाँ कर सकता हूँ",
      "s2": "मैं वेप करना चाहता हूँ",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं छात्रावास में वेप कर सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "आप सामान्य कक्ष की छत पर या अपने कमरे की बालकनी (जहां उपलब्ध हो) पर वेप कर सकते हैं। कृपया छात्रावास के अंदर वेप न करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-smoke-cannabis",
      "s1": "मैं भांग को धूम्रपान करना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं भांग पी सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "कैनबिस को कानूनी तौर पर इटली में केवल चिकित्सा या औद्योगिक उपयोग के लिए बेचा जाता है। छात्रावास में गांजा पीना सख्त वर्जित है, और हमारा अनुरोध है कि आप छात्रावास में गांजा न लाएँ और न ही आसपास के क्षेत्र में इसका धूम्रपान करें।  हम समझते हैं कि यह नीति हर किसी के लिए उपयुक्त नहीं हो सकती है, इसलिए हमारा अनुरोध है कि आप हमारे साथ रहने की बुकिंग करने से पहले इस पर विचार करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-bring-my-own-alcohol",
      "s1": "बायो",
      "s2": "क्या मैं अपना खुद का बू ला सकता हूं",
      "s3": "क्या हॉस्टल में वाइन ओपनर है",
      "s4": "खुद की शराब खरीदें",
      "s5": "शराब पीना",
      "s6": "मैं अपनी ही शराब पीता हूँ",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं खुद की एल्कोहल ला सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "हमारा अनुरोध है कि मेहमान छात्रावास के बाहर से खरीदी गई शराब छात्रावास में न लाएँ और न ही परिसर में उसका सेवन करें। <br><br>\n\nयह नीति सख्ती से लागू की गई है, और जो मेहमान इसका पालन करने में असमर्थ हैं, उन्हें जाने के लिए कहा जाएगा। हम समझते हैं कि यह नीति हर किसी के लिए उपयुक्त नहीं हो सकती है, इसलिए हमारा अनुरोध है कि आप हमारे साथ रहने की बुकिंग करने से पहले इस पर विचार करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-does-noise-restriction-start-and-what-does-it-mean",
      "s1": "किस समय शोर प्रतिबंध होना चाहिए",
      "s2": "किस समय शोर मचाना बंद कर देना चाहिए",
      "s3": "किस समय शोर को कम करना चाहिए",
      "humanReadableQuestion": "शोर प्रतिबंध कब शुरू होता है और इसका क्या मतलब है?",
      "humanReadableAnswer": "पोसिटानो शहर में शोर प्रतिबंध आधी रात से शुरू होता है, जिसे स्थानीय पुलिस द्वारा लागू किया जाता है। छात्रावास में शोर पर प्रतिबंध है जो रात 11:45 बजे से शुरू होता है, उस समय हम मेहमानों से बातचीत की मात्रा बनाए रखने और किसी भी संगीत को बंद करने के लिए कहते हैं। <br><br>\n\nयदि कोई अतिथि छात्रावास के शोर प्रतिबंधों का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें छोड़ने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि शोर प्रतिबंध हर किसी के लिए उपयुक्त नहीं हो सकता है, इसलिए हमारा अनुरोध है कि आप हमारे साथ ठहरने की बुकिंग करने से पहले इस पर विचार करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-we-play-music-and-if-so-until-what-time-at-night",
      "s1": "क्या मैं संगीत बजा सकता हूँ?",
      "s2": "क्या समय संगीत बंद करना चाहिए",
      "s3": "क्या समय संगीत बंद करना चाहिए",
      "s4": "क्या समय संगीत बजाना बंद करना चाहिए",
      "s5": "क्या समय संगीत की मात्रा को कम करना चाहिए",
      "humanReadableQuestion": "क्या हम संगीत बजा सकते हैं और यदि हां तो रात के कितने बजे तक?",
      "humanReadableAnswer": "संगीत रात 11:45 बजे तक खेला जा सकता है। इस समय के बाद, पॉसिटानो के टाउन हॉल में एक शोर प्रतिबंध है। जबकि हम समझते हैं कि कुछ मेहमान इस समय के बाद चुपचाप संगीत खेलना चाह सकते हैं, हम इसे तीन कारणों से अनुमति नहीं दे सकते हैं: \n\n1) शांत संगीत अक्सर लाउडर-से-कन्वेंशनल बात करने की ओर जाता है; <br>\n2) जो एक व्यक्ति शांत मानता है, उसे दूसरों द्वारा नहीं माना जा सकता है, विशेष रूप से शराब का सेवन करने के बाद; और <br> \n3) शांत संगीत धीरे -धीरे समय के साथ मात्रा में बदल सकता है। हम इस नीति को लागू करते हैं और मेहमानों को छोड़ने के लिए कह सकते हैं कि क्या वे इसका पालन करने में असमर्थ हैं। <br> <br> \n\nयदि कोई अतिथि छात्रावास के शोर प्रतिबंधों का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें छोड़ने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि शोर प्रतिबंध सभी के अनुरूप नहीं हो सकते हैं, इसलिए हम पूछते हैं कि आप हमारे साथ रहने से पहले इस पर विचार करते हैं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-we-play-music-through-a-speaker-and-if-so-until-what-time-at-night",
      "s1": "क्या मैं म्यूजिक स्पीकर का उपयोग कर सकता हूँ?",
      "s2": "किस समय स्पीकर बंद करना चाहिए",
      "s3": "किस समय स्पीकर बंद कर देना चाहिए",
      "s4": "स्पीकर का वॉल्यूम कितने बजे कम करना चाहिए",
      "humanReadableQuestion": "क्या हम एक वक्ता के माध्यम से संगीत बजा सकते हैं और यदि ऐसा है तो रात में क्या समय तक?",
      "humanReadableAnswer": "संगीत रात 11:45 बजे तक खेला जा सकता है। इस समय के बाद, पॉसिटानो के टाउन हॉल में एक शोर प्रतिबंध है। जबकि हम समझते हैं कि कुछ मेहमान इस समय के बाद चुपचाप संगीत खेलना चाह सकते हैं, हम इसे तीन कारणों से अनुमति नहीं दे सकते हैं: \n\n1) शांत संगीत अक्सर लाउडर-से-कन्वेंशनल बात करने की ओर जाता है; <br>\n2) जो एक व्यक्ति शांत मानता है, उसे दूसरों द्वारा नहीं माना जा सकता है, विशेष रूप से शराब का सेवन करने के बाद; और <br> \n3) शांत संगीत धीरे -धीरे समय के साथ मात्रा में बदल सकता है। हम इस नीति को लागू करते हैं और मेहमानों को छोड़ने के लिए कह सकते हैं कि क्या वे इसका पालन करने में असमर्थ हैं। <br> <br> \n\nयदि कोई अतिथि छात्रावास के शोर प्रतिबंधों का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें छोड़ने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि शोर प्रतिबंध सभी के अनुरूप नहीं हो सकते हैं, इसलिए हम पूछते हैं कि आप हमारे साथ रहने से पहले इस पर विचार करते हैं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-we-use-the-communal-terrace-after-midnight",
      "s1": "आधी रात के बाद छत बंद",
      "s2": "आधी रात के बाद डेक बंद",
      "s3": "आधी रात के बाद आँगन बंद",
      "humanReadableQuestion": "क्या हम आधी रात के बाद सांप्रदायिक छत का उपयोग कर सकते हैं?",
      "humanReadableAnswer": "मेहमानों का किसी भी समय सामुदायिक छत का उपयोग करने के लिए स्वागत है, बशर्ते वे छात्रावास के नियमों का पालन करें। यदि आपको इन नियमों के बारे में कोई संदेह है, तो आप छात्रावास द्वारा प्रदान की गई नियमों की सूची देख सकते हैं। <br><br>\n\nयदि कोई अतिथि छात्रावास के शोर प्रतिबंधों का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें छोड़ने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि शोर प्रतिबंध हर किसी के लिए उपयुक्त नहीं हो सकता है, इसलिए हमारा अनुरोध है कि आप हमारे साथ ठहरने की बुकिंग करने से पहले इस पर विचार करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-does-the-bar-close",
      "s1": "बार बंद समय",
      "s2": "बार अंतिम आदेश",
      "s3": "अंतिम ऑर्डर किस समय है",
      "s4": "क्या समय बार बंद होता है",
      "s5": "जब बार बंद होता है",
      "s6": "आखिरी ऑर्डर कब हैं",
      "humanReadableQuestion": "बार कब बंद होता है?",
      "humanReadableAnswer": "छात्रावास को 24 घंटे एक दिन में पेय परोसने के लिए लाइसेंस दिया जाता है, लेकिन हम आम तौर पर 11:30 बजे 11:30 बजे अंतिम आदेशों को कॉल करते हैं, जो 11:45 बजे किकिंग-इन से आगे है। यह हमें शहर के नियमों का पालन करने में मदद करता है और उन मेहमानों की जरूरतों को भी समायोजित करता है जो आधी रात के बाद सोना चाहते हैं। यदि आप रात में बाद में ड्रिंक करना चाहते हैं, तो आप मुख्य समुद्र तट पर समुद्र तट बार या नाइट क्लब में से एक पर जा सकते हैं, जो उसी शोर प्रतिबंध के अधीन नहीं हैं और उस समय के बाद खुले रह सकते हैं। <br> <br>\n\nयदि कोई अतिथि छात्रावास के शोर प्रतिबंधों का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें छोड़ने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि शोर प्रतिबंध सभी के अनुरूप नहीं हो सकते हैं, इसलिए हम पूछते हैं कि आप हमारे साथ रहने से पहले इस पर विचार करते हैं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-buy-drinks",
      "s1": "ड्रिंक खरीदना कितना है",
      "s2": "कितना पेय की लागत है",
      "s3": "बार ड्रिंक कितने हैं",
      "s4": "बार की कीमतें",
      "s5": "मैं कहां से पेय खरीद सकता हूं",
      "s6": "मैं बार से एक पेय खरीदना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं पेय कैसे खरीद सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हॉस्टल में पेय के लिए भुगतान करने के तीन तरीके हैं: <br> <br>\n\n1। एक भोजन योजना खरीदें जिसमें पेय शामिल हैं। <br>\n2। 20% छूट पर नकद में पेय के लिए भुगतान करें। <br>\n3। कार्ड द्वारा पेय के लिए आदेश और भुगतान करें।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-find-the-bar-menu",
      "s1": "मुझे बार मेनू कहां मिल सकता है",
      "s2": "मैं बार मेनू पढ़ना चाहता हूं",
      "s3": "मैं बार मेनू को देखना चाहता हूं",
      "s4": "मुझे बार मेनू नहीं मिल रहा है",
      "humanReadableQuestion": "मुझे बार मेनू कहां मिल सकता है?",
      "humanReadableAnswer": "कृपया नीचे बार मेनू देखें।  यदि आप मेनू साझा करना चाहते हैं, तो बस अन्य मेहमानों को मेनू के शीर्ष दाईं ओर स्थित क्यूआर कोड दिखाएं।",
      "link1": "/en/bar-menu",
      "linkText1": "बार मेनू"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-rules-does-the-hostel-have",
      "s1": "हॉस्टल के नियम क्या हैं?",
      "s2": "मुझे लगता है कि बहुत सारे नियम हैं",
      "s3": "छात्रावास में मूर्खतापूर्ण नियम क्यों हैं?",
      "s4": "इतने सारे नियम क्यों हैं?",
      "s5": "कई नियम क्यों करते हैं",
      "humanReadableQuestion": "छात्रावास के क्या नियम हैं?",
      "humanReadableAnswer": "सभी मेहमानों की सुरक्षा और आनंद सुनिश्चित करने के लिए हमारे पास नियमों का एक सेट है। ये नियम यह भी सुनिश्चित करते हैं कि हम कानूनी रूप से अनुपालन कर रहे हैं। अधिक जानकारी के लिए नियमों की हमारी सूची देखें। <br><br>\n\nयदि कोई अतिथि हमारे एक या अधिक नियमों का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें जाने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि हमारे नियम हर किसी को स्वीकार्य नहीं हो सकते हैं, इसलिए हमारा अनुरोध है कि आप हमारे साथ ठहरने की बुकिंग करने से पहले इस पर विचार करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-happens-if-i-break-hostel-rules",
      "s1": "छोड़ने के लिए कहा",
      "s2": "किसी ने छात्रावास के नियमों को तोड़ दिया",
      "s3": "मैंने हॉस्टल के नियम तोड़े",
      "humanReadableQuestion": "अगर मैं हॉस्टल के नियमों को तोड़ता हूं तो क्या होता है?",
      "humanReadableAnswer": "हमारे छात्रावास में, हम अपने मेहमानों पर भरोसा करते हैं कि वे उन नियमों और विनियमों का पालन करें जो सभी मेहमानों की सुरक्षा और आराम सुनिश्चित करने के लिए हैं। हमें विश्वास है कि हमारे मेहमान एक सम्मानजनक और व्यवस्थित वातावरण बनाए रखने के लिए अपना हिस्सा करेंगे। हालांकि, यदि कोई अतिथि यह दर्शाता है कि वे छात्रावास के नियमों का पालन नहीं करेंगे, तो हम उन्हें अन्य मेहमानों की भलाई और छात्रावास के समग्र कार्यप्रणाली की रक्षा के लिए छोड़ने के लिए कह सकते हैं। अपनी समझ और सहयोग के लिए धन्यवाद।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "is-the-hostel-s-water-drinkable",
      "s1": "क्या मैं पानी पी सकता हूँ?",
      "s2": "हॉस्टल पानी पीने योग्य है",
      "s3": "क्या पानी पीने के लिए ठीक है",
      "humanReadableQuestion": "क्या छात्रावास का पानी पीने योग्य है?",
      "humanReadableAnswer": "हॉस्टल में नल का पानी पीने के लिए सुरक्षित है।  हॉस्टल की आपूर्ति करने वाली जल कंपनी द्वारा वितरित के रूप में पीना सुरक्षित है।  हालांकि, हॉस्टल हमें प्राप्त पानी को फ़िल्टर करता है, जिससे इसकी गुणवत्ता में सुधार होता है और इसकी कठोरता को कम किया जाता है। <br> <br>  \n\nआपकी सुविधा के लिए हम बार क्षेत्र में पीने के पानी के साथ एक पानी कूलर भी रखते हैं।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-hostel-fridge",
      "s1": "क्या मैं फ्रिज का उपयोग कर सकता हूं",
      "s2": "सामुदायिक फ्रिज कहाँ है",
      "s3": "क्या मेहमानों के लिए फ्रिज है?",
      "humanReadableQuestion": "हॉस्टल फ्रिज कहाँ है?",
      "humanReadableAnswer": "छात्रावास में मेहमानों के उपयोग के लिए एक फ्रिज उपलब्ध है और यह खराब होने वाली वस्तुओं को संग्रहीत करने में सक्षम है।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-guest-kitchen",
      "s1": "क्या मैं रसोई का उपयोग कर सकता हूं",
      "s2": "सांप्रदायिक रसोई कहाँ है",
      "s3": "क्या मेहमानों के लिए एक रसोईघर है",
      "humanReadableQuestion": "अतिथि रसोई कहाँ है?",
      "humanReadableAnswer": "छात्रावास में मेहमानों के उपयोग के लिए रसोई उपलब्ध नहीं है। हालाँकि, हम भोजन गर्म करने के लिए प्लेट, चाकू और कांटे, नमक और काली मिर्च और एक माइक्रोवेव प्रदान कर सकते हैं। हम अनुरोध पर गर्म पानी भी उपलब्ध करा सकते हैं। यदि आपको किसी सहायता की आवश्यकता है या कोई विशेष अनुरोध है तो कृपया हमें बताएं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-separate-out-rubbish-recycle",
      "s1": "क्या छात्रावास पुनर्चक्रण करता है?",
      "s2": "क्या आप बकवास को अलग करते हैं",
      "humanReadableQuestion": "क्या छात्रावास कूड़ा-कचरा अलग/पुनर्चक्रित करता है?",
      "humanReadableAnswer": "हाँ, हमारे पास कूड़े-कचरे को उचित ढंग से विभाजित करने और उसका निपटान करने के लिए एक प्रणाली है। सभी कूड़े को पाँच श्रेणियों में विभाजित किया गया है: कागज, प्लास्टिक, कांच/बोतलें, जैविक और विविध। इस तरह से अपने कचरे को अलग करके, हम जितना संभव हो सके रीसाइक्लिंग कर सकते हैं और पर्यावरण पर अपना प्रभाव कम कर सकते हैं। एक स्वच्छ और टिकाऊ छात्रावास बनाए रखने में हमारी मदद करने में आपके सहयोग के लिए धन्यवाद।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-put-my-rubbish",
      "s1": "मैं अपने बकवास के साथ क्या कर सकता हूं",
      "s2": "कूड़ादान कहां है",
      "s3": "कूड़ादान कहां है",
      "s4": "मैं अपना कूड़ा फेंकना चाहता हूं",
      "s5": "मैं बकवास फेंकना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं अपना कचरा कहाँ रख सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हॉस्टल में बकवास के निपटान के लिए तीन विकल्प हैं: <br> <br>\n\n1। सांप्रदायिक छत में डिब्बे हैं। <br>\n2। प्रत्येक कमरे में आपकी सुविधा के लिए एक बिन/कचरा हो सकता है। <br>\n3। यदि आपको बड़ी या भारी वस्तुओं के सहायता के निपटान की आवश्यकता है, तो आप उन्हें कर्मचारियों को सौंप सकते हैं और हम आपके लिए इसका ध्यान रखेंगे। <br> <br>\n\nहॉस्टल को साफ और सुव्यवस्थित रखने में हमारी मदद करने के लिए धन्यवाद।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-bring-a-friend-relative-etc-to-the-hostel",
      "s1": "क्या मैं किसी दोस्त को हॉस्टल देखने के लिए ला सकता हूँ?",
      "s2": "क्या मैं एक आगंतुक ला सकता हूँ?",
      "s3": "क्या मेरे माता -पिता छात्रावास का दौरा कर सकते हैं",
      "s4": "क्या कोई मुझसे मिल सकता है?",
      "s5": "क्या कोई दोस्त मुझसे मिल सकता है",
      "s6": "क्या कोई दोस्त हॉस्टल देखने आ सकता है",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं किसी दोस्त/रिश्तेदार आदि को हॉस्टल ला सकता/सकती हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हम अपने मेहमानों की सुरक्षा और सुरक्षा को प्राथमिकता देते हैं। <br> <br>\n\nइसका मतलब यह है कि केवल पंजीकृत मेहमान केवल परिसर में हैं और चल रहे आधार पर परिसर में होने के लिए उनकी योग्यता का आकलन कर रहे हैं। नतीजतन, हम उन लोगों को समायोजित नहीं कर सकते जो हॉस्टल में नहीं रह रहे हैं, जिसमें उन्हें नाश्ता प्रदान करना, बार में पेय, या अन्य दैनिक हॉस्टलिंग सेवाएं शामिल हैं।  इस नीति के समर्थन में, हम पूछते हैं कि हमारे मेहमान गैर-अतिथि आगंतुकों को छात्रावास में नहीं लाते हैं, और हम इस नीति को सख्ती से लागू करते हैं। \n\nयदि कोई अतिथि इस नीति का पालन करने में असमर्थ है, तो हम उन्हें छोड़ने के लिए कह सकते हैं। हम समझते हैं कि यह नीति सभी के लिए स्वीकार्य नहीं हो सकती है, इसलिए हम पूछते हैं कि आप हमारे साथ रहने से पहले इस पर विचार करें। <br> <br>\n\nहमारे छात्रावास की सुरक्षा और सुरक्षा को बनाए रखने में आपकी समझ और सहयोग के लिए धन्यवाद।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास नियम"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi",
      "s1": "मैं टैक्सी की व्यवस्था कैसे कर सकता हूँ?",
      "s2": "मैं टैक्सी कैसे बुक कर सकता हूँ?",
      "s3": "मैं टैक्सी से कैसे संपर्क कर सकता हूं",
      "s4": "मुझे टैक्सी कैसे मिल सकती है?",
      "s5": "मैं टैक्सी कैसे शेड्यूल कर सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं टैक्सी कैसे ऑर्डर कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "टैक्सी का अनुरोध करने के लिए, आप व्हाट्सएप का उपयोग करके अंग्रेजी या इतालवी में निम्नलिखित नंबर पर संपर्क कर सकते हैं: +39 379 125 6222।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi-2",
      "s1": "हॉस्टल टैक्सी व्यवस्थित कर सकता है",
      "s2": "हॉस्टल के लिए टैक्सी बुक करें",
      "s3": "छात्रावास संपर्क टैक्सी",
      "s4": "हॉस्टल के लिए टैक्सी ढूंढो",
      "s5": "हॉस्टल शेड्यूल टैक्सी",
      "humanReadableQuestion": "मैं टैक्सी कैसे ऑर्डर कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "टैक्सी का अनुरोध करने के लिए, आप व्हाट्सएप का उपयोग करके अंग्रेजी या इतालवी में निम्नलिखित नंबर पर संपर्क कर सकते हैं: +39 379 125 6222।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi-3",
      "s1": "हॉस्टल टैक्सी बुक कर सकता है",
      "s2": "हॉस्टल बुक टैक्सी कर सकते हैं",
      "s3": "क्या छात्रावास टैक्सियों से संपर्क कर सकता है?",
      "s4": "होटल एक टैक्सी पा सकता है",
      "s5": "हॉस्टल टैक्सी शेड्यूल कर सकता है",
      "humanReadableQuestion": "मैं टैक्सी कैसे ऑर्डर कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "टैक्सी का अनुरोध करने के लिए, आप व्हाट्सएप का उपयोग करके अंग्रेजी या इतालवी में निम्नलिखित नंबर पर संपर्क कर सकते हैं: +39 379 125 6222।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi-4",
      "s1": "मैं एक टैक्सी व्यवस्थित करना चाहता हूँ",
      "s2": "मैं एक टैक्सी बुक करना चाहता हूं",
      "s3": "मैं टैक्सी से संपर्क करना चाहता हूं",
      "s4": "मैं एक टैक्सी ढूंढना चाहता हूं",
      "s5": "मैं एक टैक्सी शेड्यूल करना चाहता हूं",
      "s6": "मुझे एक टैक्सी चाहिए",
      "humanReadableQuestion": "मैं टैक्सी कैसे ऑर्डर कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "टैक्सी का अनुरोध करने के लिए, आप व्हाट्सएप का उपयोग करके अंग्रेजी या इतालवी में निम्नलिखित नंबर पर संपर्क कर सकते हैं: +39 379 125 6222।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-nearest-laundrette",
      "s1": "मैं अपने कपड़े कहां धो सकता हूं",
      "s2": "मैं अपने कपड़े कैसे धो सकता हूँ?",
      "s3": "मैं अपने कपड़े धोना चाहता हूं",
      "s4": "मैं अपने कपड़े कहां धो सकता हूं",
      "s5": "मैं अपने कपड़े कैसे धो सकता हूँ?",
      "humanReadableQuestion": "निकटतम लॉन्ड्रेट कहाँ है?",
      "humanReadableAnswer": "हमारे छात्रावास के निकटतम लॉन्ड्रेट को L'Arcobaleno Di Ruggiero Giuseppina & C. Sas कहा जाता है, और यह छात्रावास से 350 मीटर या 1150 फीट की दूरी पर स्थित है। लॉन्ड्रेट के खुलने का समय पूरे वर्ष अलग-अलग हो सकता है, इसलिए हम नवीनतम जानकारी के लिए उनकी Google व्यवसाय सूची की जाँच करने की सलाह देते हैं। लॉन्ड्रेट का उपयोग करते समय एक सुविधाजनक विकल्प अपने कपड़े उतारना, दिन के लिए बाहर जाना और फिर दिन के अंत में इसे इकट्ठा करना है। लॉन्ड्रेट स्टाफ आपके कपड़े धोएगा, सुखाएगा और आपके लिए पैकेज करेगा। हालाँकि आप अपने कपड़े खुद धोकर पैसे बचा सकते हैं, लेकिन लॉन्ड्रेट की मशीनें व्यस्त रहती हैं, इसलिए आपके लिए अपने कपड़े धोने की देखभाल कर्मचारियों से कराना अधिक सुविधाजनक हो सकता है।",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/40.6297293,14.4808914/Viale+Pasitea,+271,+84017+Positano+SA/@40.6292517,14.4811277,19z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x133b976884650085:0xc16c5e2300284dc1!2m2!1d14.4841617!2d40.6284633!3e2",
      "linkText1": "दिशा-निर्देश और खुलने का समय: लॉन्ड्रेट"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-hostel-s-washing-machine",
      "s1": "वॉशिंग मशीन कहां है",
      "s2": "मेहमान अपने कपड़े कहाँ धो सकते हैं",
      "s3": "गेस्ट वॉशिंग मशीन कहाँ है",
      "s4": "मैं अपने कपड़े कहां धो सकता हूं",
      "s5": "मैं कपड़े कैसे धो सकता हूँ",
      "s6": "मैं कपड़े धोना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "हॉस्टल की वॉशिंग मशीन कहाँ है?",
      "humanReadableAnswer": "सुविधाओं की हमारी विज्ञापित सूची के अनुसार, छात्रावास में कपड़े धोने की सुविधा नहीं है।  ऐसा धुलाई और सुखाने दोनों सुविधाओं के लिए सीमित स्थान के कारण है। <br><br>\n\nनिकटतम लॉन्ड्रेट छात्रावास के 350 मीटर या 1150 फीट के भीतर स्थित है।  इसे L'Arcobaleno Di Ruggiero Giuseppina & C. Sas कहा जाता है, और यह छात्रावास से 350 मीटर या 1150 फीट की दूरी पर स्थित है। लॉन्ड्रेट के खुलने का समय पूरे वर्ष अलग-अलग हो सकता है, इसलिए हम नवीनतम जानकारी के लिए उनकी Google व्यवसाय सूची की जाँच करने की सलाह देते हैं। लॉन्ड्रेट का उपयोग करते समय एक सुविधाजनक विकल्प अपने कपड़े उतारना, दिन के लिए बाहर जाना और फिर दिन के अंत में इसे इकट्ठा करना है। लॉन्ड्रेट स्टाफ आपके कपड़े धोएगा, सुखाएगा और आपके लिए पैकेज करेगा। हालाँकि आप अपने कपड़े खुद धोकर पैसे बचा सकते हैं, लेकिन लॉन्ड्रेट की मशीनें व्यस्त रहती हैं, इसलिए आपके लिए अपने कपड़े धोने की देखभाल कर्मचारियों से कराना अधिक सुविधाजनक हो सकता है। हमारे साथ रहने के दौरान इस विकल्प पर विचार करने के लिए धन्यवाद। <br><br>\n\nअपनी समझ के लिए धन्यवाद.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं",
      "link2": "https://www.google.com/maps/dir/40.6297293,14.4808914/Viale+Pasitea,+271,+84017+Positano+SA/@40.6292517,14.4811277,19z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x133b976884650085:0xc16c5e2300284dc1!2m2!1d14.4841617!2d40.6284633!3e2",
      "linkText2": "दिशा-निर्देश और खुलने का समय: लॉन्ड्रेट"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-dry-my-towel",
      "s1": "मैं सूखने के लिए तौलिया कहाँ लटका सकता हूँ?",
      "s2": "मेहमान अपने तौलिये को कहां सूखा सकते हैं",
      "s3": "मैं अपना तौलिया कैसे सुखा सकता हूँ?",
      "s4": "मैं अपना तौलिया सुखाना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं अपना तौलिया कहां सूख सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आपको अपने तौलिया को सूखने के लिए लटकाने की आवश्यकता है, तो आपके कमरे में सुविधाओं के आधार पर विचार करने के लिए कुछ विकल्प हैं। यहाँ एक दो बातें ध्यान में रखने के लिए हैं: <br> <br>\n\nयदि आपके कमरे में एक छत है, तो आप वहां सूखने के लिए अपना तौलिया लटका सकते हैं। यह आपकी चीजों को सुखाने के लिए एक सुविधाजनक और प्रभावी तरीका है। <br>\nयदि आपके कमरे में छत नहीं है, तो आप अपने कमरे में सूखने के लिए अपना तौलिया लटका सकते हैं। बस अपने कमरे के अंतरिक्ष और लेआउट के प्रति सचेत रहें, और एक ऐसे स्थान को खोजने की कोशिश करें जो अच्छी तरह से हवादार है और रास्ते से बाहर है। <br> <br>\n\nहमें उम्मीद है कि यह आपके कपड़े धोने की जरूरतों में मदद करता है। यदि आपके कोई प्रश्न हैं, तो पूछने में संकोच न करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-dry-my-things",
      "s1": "मेरी चीज़ों को सूखने के लिए लटका दो",
      "s2": "मेरी चीज़ों को सुखाने की रैक कहाँ है?",
      "s3": "टम्बल ड्रायर कहाँ है",
      "s4": "मैं अपनी चीज़ें कैसे सुखा सकता हूँ?",
      "s5": "मैं अपनी चीजों को सूखा देना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं अपनी चीज़ें कहाँ सुखा सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आपको अपनी चीजों को सूखने के लिए लटकाने की आवश्यकता है, तो आपके कमरे में सुविधाओं के आधार पर विचार करने के लिए कुछ विकल्प हैं। यहाँ एक दो बातें ध्यान में रखने के लिए हैं: <br> <br>\n\nयदि आपके कमरे में एक छत है, तो आप अपनी चीजों को वहां सूखने के लिए लटका सकते हैं। यह आपकी चीजों को सुखाने के लिए एक सुविधाजनक और प्रभावी तरीका है। <br>\nयदि आपके कमरे में छत नहीं है, तो आप अपने कमरे में सूखने के लिए अपनी चीजों को लटका सकते हैं। बस अपने कमरे के अंतरिक्ष और लेआउट के प्रति सचेत रहें, और एक ऐसे स्थान को खोजने की कोशिश करें जो अच्छी तरह से हवादार है और रास्ते से बाहर है। <br> <br>\n\nहमें उम्मीद है कि यह आपके कपड़े धोने की जरूरतों में मदद करता है। यदि आपके कोई प्रश्न हैं, तो पूछने में संकोच न करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-dry-my-clothes",
      "s1": "कपड़े को सूखने के लिए लटकाएं",
      "s2": "कपड़े ड्रायर कहाँ है",
      "s3": "टम्बल ड्रायर कहाँ है",
      "s4": "मैं अपने कपड़े कैसे सुखा सकता हूँ?",
      "s5": "मैं अपने कपड़े सुखाना चाहता हूँ",
      "humanReadableQuestion": "मैं अपने कपड़े कहाँ सुखा सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आपको अपने कपड़ों को सूखने के लिए लटकाने की आवश्यकता है, तो आपके कमरे में सुविधाओं के आधार पर विचार करने के लिए कुछ विकल्प हैं। यहाँ एक दो बातें ध्यान में रखने के लिए हैं: <br> <br>\n\nयदि आपके कमरे में एक छत है, तो आप वहां सूखने के लिए अपने कपड़े लटका सकते हैं। यह आपकी चीजों को सुखाने के लिए एक सुविधाजनक और प्रभावी तरीका है। <br>\nयदि आपके कमरे में छत नहीं है, तो आप अपने कमरे में सूखने के लिए अपने कपड़े लटका सकते हैं। बस अपने कमरे के अंतरिक्ष और लेआउट के प्रति सचेत रहें, और एक ऐसे स्थान को खोजने की कोशिश करें जो अच्छी तरह से हवादार है और रास्ते से बाहर है। <br> <br>\n\nहमें उम्मीद है कि यह आपके कपड़े धोने की जरूरतों में मदद करता है। यदि आपके कोई प्रश्न हैं, तो पूछने में संकोच न करें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-iron",
      "s1": "कपड़े इस्त्री",
      "s2": "कपड़े की इस्त्री कहाँ है?",
      "s3": "कपड़े के लिए लोहे कहाँ है",
      "s4": "मैं अपने कपड़े इस्त्री कैसे कर सकता हूँ?",
      "s5": "मैं अपने कपड़े इस्त्री करना चाहता हूँ",
      "humanReadableQuestion": "लोहा कहाँ है?",
      "humanReadableAnswer": "सुविधाओं की हमारी विज्ञापित सूची के अनुसार, छात्रावास के पास मेहमानों का उपयोग करने के लिए एक लोहे उपलब्ध नहीं है। हालांकि, हमारे पास एक कपड़े स्ट्रेटनर है जो आपके कपड़ों में किसी भी क्रीज को चिकना करने में मदद कर सकता है। यदि आपको कपड़े स्ट्रेटनर का उपयोग करने की आवश्यकता है, तो कृपया हमें बार/रिसेप्शन क्षेत्र में देखें और हमें आपकी सहायता करने में खुशी होगी। अपनी समझ के लिए धन्यवाद.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-hairdryer",
      "s1": "हेयर ड्रायर",
      "s2": "मैं अपने बाल कैसे सुखा सकता हूँ?",
      "s3": "मैं अपने बाल सुखाना चाहता हूँ",
      "humanReadableQuestion": "हेअर ड्रायर कहाँ है?",
      "humanReadableAnswer": "छात्रावास में मेहमानों के उपयोग के लिए हेयर ड्रायर उपलब्ध हैं। यदि आपको हेअर ड्रायर उधार लेने की आवश्यकता है, तो कृपया बार क्षेत्र में हमसे मिलें और हमें आपकी सहायता करने में खुशी होगी।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-lock-the-lockers",
      "s1": "मैं एक पैडलॉक किराए पर लेना चाहता हूं",
      "s2": "मुझे ताला कहाँ मिल सकता है?",
      "s3": "मुझे ताला कैसे मिल सकता है?",
      "s4": "मुझे एक पैडलॉक चाहिए",
      "s5": "मैं लॉकर लॉक करना चाहता हूं",
      "s6": "मैं एक पैडलॉक कैसे किराए पर ले सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं लॉकर्स को कैसे लॉक कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "छात्रावास में मेहमानों के उपयोग के लिए 10 यूरो की जमा राशि पर पैडलॉक उपलब्ध हैं। यदि आपको ताला उधार लेने की आवश्यकता है, तो कृपया बार क्षेत्र में हमसे मिलने आएं और हमें आपकी सहायता करने में खुशी होगी।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-change-my-towel",
      "s1": "मैं अपना तौलिया कहां बदल सकता हूं",
      "s2": "मैं अपना तौलिया कैसे बदल सकता हूँ?",
      "s3": "मैं अपना तौलिया बदलना चाहता हूं",
      "s4": "मैं अपना तौलिया कहाँ बदल सकता हूँ?",
      "s5": "मैं अपना तौलिया कैसे बदल सकता हूँ?",
      "s6": "मैं अपना तौलिया बदलना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं अपना तौलिया कहां बदल सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "सभी मेहमानों को एक आवश्यक सेवा के रूप में तौलिए प्रदान किए जाते हैं। छात्रावास के पास तौलिया एक्सचेंजों के लिए दो यूरो के किराये शुल्क को चार्ज करके पर्यावरणीय विचारों के साथ इस प्रतिबद्धता को संतुलित करने के लिए एक प्रणाली है। यदि आप अपने तौलिया को स्वैप करना चाहते हैं, तो कृपया हमें बार क्षेत्र में देखें और हमें आपकी सहायता करने में खुशी होगी।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-get-another-towel",
      "s1": "मुझे ताज़ा तौलिया कहाँ मिल सकता है?",
      "s2": "मैं एक ताजा तौलिया कैसे प्राप्त कर सकता हूं",
      "s3": "मुझे एक ताज़ा तौलिया चाहिए",
      "s4": "मुझे समुद्र तट तौलिया कहां मिल सकता है",
      "s5": "मैं एक समुद्र तट तौलिया कैसे प्राप्त कर सकता हूं",
      "s6": "मुझे एक समुद्र तट तौलिया चाहिए",
      "humanReadableQuestion": "मुझे दूसरा तौलिया कहां मिल सकता है?",
      "humanReadableAnswer": "सभी मेहमानों को एक आवश्यक सेवा के रूप में तौलिए प्रदान किए जाते हैं। छात्रावास के पास अतिरिक्त तौलिये के लिए दो यूरो के किराये की शुल्क चार्ज करके पर्यावरणीय विचारों के साथ इस प्रतिबद्धता को संतुलित करने के लिए एक प्रणाली है। यदि आप एक और तौलिया प्राप्त करना चाहते हैं, तो कृपया हमें बार क्षेत्र में देखें और हमें आपकी सहायता करने में खुशी होगी - बस हमें बताएं कि क्या आपको समुद्र तट या स्नान तौलिया की आवश्यकता है या नहीं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-store-my-bicycle-on-site",
      "s1": "मैं अपनी बाइक कहां रख सकता हूं",
      "s2": "मैं अपनी साइकिल कैसे स्टोर कर सकता हूं",
      "s3": "मैं अपनी बाइक कैसे स्टोर कर सकता हूं",
      "s4": "मैं अपनी बाइक स्टोर करना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं साइट पर अपनी साइकिल कहां रख सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "पार्क साइकिलों के लिए निकटतम स्थान पॉसिटानो के टाउन हॉल के ऊपर सड़क पर स्थित है, जो हॉस्टल से 90 मीटर या 270 फीट की दूरी पर है। कृपया ध्यान दें कि ये स्थान पॉसिटानो के टाउन हॉल द्वारा प्रदान किए जाते हैं न कि हॉस्टल नहीं, और हम उद्देश्य के लिए उनकी उपलब्धता या उपयुक्तता की गारंटी नहीं दे सकते।",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Comune+Di+Positano,+Via+G.+Marconi,+111,+84017+Positano+SA/@40.6293915,14.4807703,19z/data=!4m19!4m18!1m10!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!3m4!1m2!1d14.4808653!2d40.629642!3s0x133b976686c5d6c9:0x2ae94b1bb3372aa1!1m5!1m1!1s0x133b976f6aed0f21:0x9032d28e2e4f9035!2m2!1d14.4817277!2d40.6291212!3e2",
      "linkText1": "दिशा-निर्देश: टाउन हॉल"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-park-my-car",
      "s1": "निकटतम कार पार्किंग कहां है",
      "s2": "मैं अपनी कार कैसे पार्क कर सकता हूं",
      "s3": "मेरी कार पार्क करने के लिए कहीं खोजें",
      "s4": "कार पार्किंग खोजें",
      "s5": "क्या हॉस्टल में कार पार्किंग की जगह है?",
      "s6": "मैं अपनी कार पार्क करना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "मैं अपनी कार कहां पार्क कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "सुविधाओं की हमारी विज्ञापित सूची के अनुसार, छात्रावास में एक समर्पित कार पार्किंग स्थान नहीं है। कार पार्किंग स्थान महंगे हैं, प्रति स्थान कीमत 100,000 यूरो या उससे अधिक है। <br><br>\n\nएक विकल्प के रूप में, आप अपनी कार को सड़क पर मुफ्त में पार्क करने में सक्षम हो सकते हैं, हालांकि जून, जुलाई और अगस्त के चरम गर्मियों के महीनों के दौरान मुफ्त पार्किंग स्थल ढूंढना मुश्किल हो सकता है। आप हॉस्टल से पहले स्थित बस स्टॉप के पास निःशुल्क पार्किंग खोजने का प्रयास कर सकते हैं (यदि आप नेपल्स/सोरेंटो से पॉसिटानो तक गाड़ी चला रहे हैं)। आप Google मानचित्र में 'JFJG+2X पॉसिटानो, सालेर्नो प्रांत, इटली' दर्ज करके यह स्थान पा सकते हैं। सड़क पर पार्किंग करते समय, सुनिश्चित करें कि सड़क के मोड़ पर, किसी के रास्ते में, या कर अधिकारियों या पुलिस के लिए आरक्षित स्थान पर पार्क न करें, क्योंकि आपको पार्किंग टिकट मिल सकता है या आपकी कार खींची जा सकती है। <br><br>\n\nवाणिज्यिक लॉट में कार पार्किंग की लागत आमतौर पर लगभग 10 यूरो प्रति घंटा होती है। यदि आप सशुल्क पार्किंग स्थल की सुविधा पसंद करते हैं, तो हमने आपके संदर्भ के लिए तीन निकटतम कार पार्कों के लिंक शामिल किए हैं।",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Parcheggio+Anna,+Viale+Pasitea,+173%2FA,+84017+Positano+SA/@40.6291107,14.4809978,18z/data=!3m1!4b1!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b976892497ecb:0x6af10bef81190cd9!2m2!1d14.4799453!2d40.6290604!3e0",
      "linkText1": "दिशानिर्देश: पारचेगियो अन्ना",
      "link2": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Garage+Parking+lot+fratelli+Milano,+Viale+Pasitea,+282,+84017+Positano+SA/@40.6291107,14.4810084,18z/data=!3m1!4b1!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b9766225023a3:0x2fbfe23052b9b2ff!2m2!1d14.4801205!2d40.6288187!3e0",
      "linkText2": "निर्देश: मिलानो ब्रदर्स पार्किंग",
      "link3": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Parking+Ma.cri,+Viale+Pasitea,+173,+84017+Positano+SA/@40.6291107,14.4809761,18z/data=!3m1!4b1!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b9768918feb1d:0x494d7496a5a4e8d0!2m2!1d14.4799019!2d40.628946!3e0",
      "linkText3": "दिशा-निर्देश: पचेगियो कारपिनेटो",
      "link4": "https://docs.google.com/document/d/13O3TAesRlHbk0ZtrIrL5rFctOJvRb8rFdmDIwoL990c/edit?usp=sharing",
      "linkText4": "गाइड: कार से आ रहे हैं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-are-the-lockers",
      "s1": "मेरी चीजों के लिए लॉकर कहां हैं",
      "s2": "मैं अपनी चीजों को कैसे लॉक कर सकता हूं",
      "s3": "मैं अपनी चीज़ें कैसे सुरक्षित कर सकता हूँ?",
      "s4": "मैं अपनी चीजों को सुरक्षित रूप से संग्रहीत कर सकता हूं",
      "s5": "मैं एक लॉकर का उपयोग करना चाहता हूं",
      "humanReadableQuestion": "लॉकर कहाँ हैं?",
      "humanReadableAnswer": "प्रत्येक अतिथि कक्ष कीमती सामान के सुरक्षित भंडारण के लिए लॉकर से सुसज्जित है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-change-money",
      "s1": "क्या छात्रावास पैसे बदल सकता है?",
      "s2": "क्या छात्रावास मुद्रा बदल सकता है?",
      "s3": "मैं पैसे बदलना चाहता हूँ",
      "s4": "मैं पैसे बदलना चाहता हूँ",
      "humanReadableQuestion": "क्या छात्रावास पैसे बदलता है?",
      "humanReadableAnswer": "हॉस्टल केवल अमेरिकी डॉलर का आदान -प्रदान करता है।  विनिमय दर Google द्वारा उद्धृत वर्तमान दर पर आधारित है, जिसमें अतिरिक्त 5% जोड़ा गया है। दर को निकटतम 50 सेंट तक गोल किया जाएगा। <br> <br>\n\nअन्य मुद्राओं के लिए, आप एक एक्सचेंज सेवा का उपयोग करने या एटीएम से नकदी निकालने पर विचार कर सकते हैं, क्योंकि यह एक अधिक लागत प्रभावी विकल्प हो सकता है। <br> <br>\n\nया तो मामले में आप एक वेस्टर्न यूनियन का उपयोग करना पसंद कर सकते हैं।  यदि ऐसा है तो निकटतम 'मेल बॉक्स आदि' नामक कंपनी में स्थित है",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+Guglielmo+Marconi,+Positano,+SA/Mail+Boxes+Etc.+-+Centro+MBE+0650,+Viale+Pasitea,+348,+84017+Positano+SA/@40.6293145,14.4816708,19z/data=!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b976673370cab:0x98b978e15152ff66!2m2!1d14.4821508!2d40.630006!3e2",
      "linkText1": "निर्देश: निकटतम पश्चिमी संघ"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-us-dollars",
      "s1": "क्या मैं अमेरिकी डॉलर का उपयोग कर सकता हूँ?",
      "s2": "क्या मैं अमेरिकी डॉलर में भुगतान कर सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "क्या छात्रावास अमेरिकी डॉलर स्वीकार करता है?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आपके पास अमेरिकी डॉलर है, तो हम उन्हें आपके लिए आदान -प्रदान करने में प्रसन्न होंगे ताकि आप यूरो में भुगतान कर सकें।  विनिमय दर Google द्वारा उद्धृत वर्तमान दर पर आधारित है, जिसमें अतिरिक्त 5% जोड़ा गया है। दर को निकटतम 50 सेंट तक गोल किया जाएगा।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-australian-dollars",
      "s1": "क्या मैं ऑस्ट्रेलियाई डॉलर का उपयोग कर सकता हूं",
      "s2": "क्या मैं ऑस्ट्रेलियाई डॉलर में भुगतान कर सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "क्या हॉस्टल ऑस्ट्रेलियाई डॉलर स्वीकार करता है?",
      "humanReadableAnswer": "नहीं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-canadian-dollars",
      "s1": "क्या मैं कैनेडियन डॉलर का उपयोग कर सकता हूँ?",
      "s2": "क्या मैं कनाडाई डॉलर में भुगतान कर सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "क्या छात्रावास कैनेडियन डॉलर स्वीकार करता है?",
      "humanReadableAnswer": "नहीं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-payment-in-foreign-currency",
      "s1": "क्या मैं विदेशी मुद्रा का उपयोग कर सकता हूं",
      "s2": "क्या मैं विदेशी मुद्रा में भुगतान कर सकता हूं",
      "s3": "क्या हॉस्टल क्रिप्टोक्यूरेंसी में भुगतान स्वीकार करता है?",
      "s4": "क्या मैं क्रिप्टोकरेंसी में भुगतान कर सकता हूँ?",
      "humanReadableQuestion": "क्या हॉस्टल विदेशी मुद्रा में भुगतान स्वीकार करता है?",
      "humanReadableAnswer": "छात्रावास केवल यूरो में भुगतान स्वीकार कर सकता है। <br><br>\n\nयदि आपके पास अमेरिकी डॉलर हैं, तो हमें आपके बदले उन्हें देने में खुशी होगी ताकि आप यूरो में भुगतान कर सकें।  विनिमय दर Google द्वारा उद्धृत वर्तमान दर पर आधारित है, जिसमें अतिरिक्त 5% जोड़ा गया है। दर को निकटतम 50 सेंट तक पूर्णांकित किया जाएगा।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "why-is-positano-so-expensive",
      "humanReadableQuestion": "पॉसिटानो इतना महंगा क्यों है?",
      "humanReadableAnswer": "पोसिटानो में रियल एस्टेट की कीमतें दुनिया में सबसे ज्यादा हैं, मोनाको जैसी कुछ ही जगहें अधिक महंगी हैं। परिणामस्वरूप, पोसिटानो में रहने की लागत अपेक्षाकृत अधिक है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "why-is-the-hostel-so-expensive",
      "humanReadableQuestion": "हॉस्टल इतना महंगा क्यों है?",
      "humanReadableAnswer": "गर्मियों के महीनों के दौरान, पॉसिटानो में प्रति रात आवास की औसत कीमत 700 यूरो से अधिक है। हम अपने मेहमानों को पैसे के लिए अच्छा मूल्य प्रदान करने का प्रयास करते हैं और सकारात्मक प्रतिक्रिया प्राप्त करते हैं। हमारे साथ रहने की उच्च मांग के कारण, हम मानते हैं कि हमारा छात्रावास हमारे द्वारा चार्ज किए गए मूल्य के लिए एक अच्छा मूल्य है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-much-is-positano-city-tax",
      "s1": "पॉसिटानो सिटी टैक्स क्या है",
      "s2": "क्या पॉसिटानो का शहर कर है?",
      "humanReadableQuestion": "पॉज़िटानो सिटी टैक्स कितना है?",
      "humanReadableAnswer": "पॉसिटानो का सिटी टैक्स आवास के प्रकार पर आधारित है और प्रति व्यक्ति लिया जाता है। उदाहरण के लिए, पांच सितारा होटल का कर चार सितारा होटल की तुलना में अधिक है। यदि दो मेहमान एक डबल रूम में रह रहे हैं, तो उनमें से प्रत्येक को कर का भुगतान करना होगा।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-city-tax",
      "s1": "नगर कर क्या",
      "humanReadableQuestion": "'नगर कर' क्या है?",
      "humanReadableAnswer": "इटली में सिटी टैक्स को 2011 के टैक्स फेडरलिज्म एक्ट के माध्यम से पेश किया गया था, जो टाउन हॉल को अपनी दरों और संग्रह विधियों को निर्धारित करने की अनुमति देता है। प्रति व्यक्ति प्रति रात कर लिया जाता है, और टाउन हॉल की ओर से हॉस्टल द्वारा चेक-इन में एकत्र किया जाना चाहिए।  एकत्र शहर कर का भुगतान हॉस्टल द्वारा प्रति माह एक बार पॉसिटानो के टाउन हॉल में किया जाता है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-do-i-pay-city-tax",
      "s1": "नगर कर भुगतान",
      "humanReadableQuestion": "मैं शहर कर का भुगतान कब करता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आगमन से पहले सिटी टैक्स का भुगतान नहीं किया गया है, तो इसे आगमन पर भुगतान किया जाना चाहिए।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-much-is-the-keycard-damages-etc-deposit",
      "s1": "क्या हॉस्टल एक कीकार्ड जमा लेता है",
      "s2": "क्या कीकार्ड/नुकसान/आदि के लिए एक जमा है?",
      "humanReadableQuestion": "कीकार्ड/नुकसान/आदि जमा कितना है?",
      "humanReadableAnswer": "चेक-इन पर, बिस्तर की चादरें, एक तौलिया, एक कीकार्ड और किसी भी संभावित क्षति की लागत को कवर करने के लिए प्रति अतिथि 10 यूरो जमा करना आवश्यक है। यह जमा राशि चेकआउट पर वापस कर दी जाएगी, बशर्ते कि सभी आइटम वापस कर दिए जाएं और कोई क्षति न हो।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-must-i-give-the-hostel-the-keycard-damages-etc-deposit",
      "s1": "मुझे कीकार्ड जमा राशि का भुगतान कब करना होगा",
      "s2": "जब मुझे कीकार्ड डिपॉजिट का भुगतान करना चाहिए",
      "s3": "मैं कीकार्ड जमा राशि का भुगतान कब करना चाहता हूं",
      "s4": "मुझे छात्रावास को कीकार्ड जमा राशि क्यों देनी चाहिए?",
      "humanReadableQuestion": "मुझे हॉस्टल को कीकार्ड/क्षतिपूर्ति/आदि जमा कब देनी होगी?",
      "humanReadableAnswer": "जब आप हमारे छात्रावास में जांच करते हैं, तो आपको सुरक्षा जमा प्रदान करने की आवश्यकता होगी। जमा को आगमन पर नकद में दिया जाना चाहिए। यहाँ कुछ बातों को ध्यान में रखना है: <br> <br>\n\nजमा 10 यूरो है। <br>\nजमा को किसी भी संभावित नुकसान या अतिरिक्त शुल्क को कवर करने के लिए सुरक्षा के रूप में आयोजित किया जाता है जो आपके प्रवास के दौरान हो सकता है। <br>\nडिपॉजिट आपको चेक-आउट पर पूर्ण रूप से वापस कर दिया जाएगा, बशर्ते कोई नुकसान या बकाया शुल्क न हो। <br> <br>\n\nहमें उम्मीद है कि यह सुरक्षा जमा प्रदान करने के लिए प्रक्रिया को स्पष्ट करने में मदद करता है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "why-does-the-deposit-have-to-be-paid-in-cash",
      "s1": "क्या मुझे कीकार्ड जमा का भुगतान नकद में करना होगा?",
      "s2": "क्या मैं कीकार्ड जमा का भुगतान नकद में करना चाहता हूँ?",
      "s3": "मुझे कीकार्ड डिपॉजिट को नकद में क्यों भुगतान करना चाहिए",
      "humanReadableQuestion": "जमा राशि का भुगतान नकद में क्यों करना पड़ता है?",
      "humanReadableAnswer": "जमा एक सुरक्षा उपाय है, भुगतान नहीं। यह आपको चेकआउट पर नकद में वापस कर दिया जाएगा, बशर्ते कि आप कीकार्ड वापस कर दें और कोई नुकसान नहीं है। <br> <br>\n\nक्रेडिट कार्ड जमा करने की अतिरिक्त परेशानी और लागत से बचने के लिए, हम चेक-इन पर नकद जमा राशि के लिए पूछते हैं।  यह हमें अतिरिक्त प्रशासन शुल्क चार्ज किए बिना अपने कमरे की दरों को बनाए रखने की अनुमति देता है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-request-a-bottom-top-bunk-bed",
      "s1": "मुझे एक नीचे / शीर्ष चारपाई बिस्तर चाहिए",
      "s2": "क्या मैं आने से पहले एक निचला / शीर्ष चारपाई बिस्तर का चयन कर सकता हूं",
      "s3": "क्या मुझे पहुंचने से पहले नीचे/ऊपर का चारपाई बिस्तर मिल सकता है",
      "s4": "क्या मैं आने से पहले एक निचला / शीर्ष चारपाई बिस्तर का अनुरोध कर सकता हूं",
      "s5": "क्या मैं एक विशिष्ट चारपाई बिस्तर चुन सकता हूँ?",
      "s6": "क्या मैं अपना चारपाई बिस्तर चुन सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं एक नीचे / शीर्ष चारपाई बिस्तर का अनुरोध कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "हमारे छात्रावास में, बेड को पहले आओ, पहले पाओ के आधार पर आवंटित किया जाता है। इसका मतलब है कि हम विशिष्ट बेड असाइनमेंट की गारंटी नहीं दे सकते हैं, जिसमें यह भी शामिल है कि क्या आपको ऊपर या नीचे की चारपाई दी जाएगी। यहाँ कुछ बातों को ध्यान में रखना है: <br> <br>\n\nजब आप जांच करते हैं, तो आपको उपलब्धता के आधार पर एक बिस्तर सौंपा जाएगा। <br>\nयदि आपके प्रवास के दौरान एक और बिस्तर उपलब्ध हो जाता है, तो आप इसके बजाय उस बिस्तर में जा सकते हैं - बस अपने सामान को नए बिस्तर पर ले जाना सुनिश्चित करें। <br>\nयह सुनिश्चित करने के लिए कि हमारे पास उपलब्ध बेड की एक सटीक गिनती है, हम नियमित बेड चेक करते हैं। कृपया बेड चेक प्रक्रिया को बाधित करने से बचने के लिए अपने सामान को अपने निर्धारित बिस्तर पर रखना सुनिश्चित करें। <br> <br>\n\nहमें उम्मीद है कि यह हमारी बेड असाइनमेंट पॉलिसी को स्पष्ट करने में मदद करता है। यदि आपके कोई प्रश्न हैं, तो पूछने में संकोच न करें।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-visit-positano-if-i-have-mobility-problems",
      "s1": "गतिशीलता मुद्दे",
      "s2": "गतिशीलता मेरे लिए एक समस्या है",
      "s3": "मैं सीढ़ियाँ नहीं चढ़ सकता",
      "s4": "मैं सीढ़ी नहीं चढ़ सकता",
      "s5": "मैं शीर्ष चारपाई पर नहीं चढ़ सकता",
      "s6": "मैं विकलांग हूं",
      "humanReadableQuestion": "अगर मुझे गतिशीलता की समस्या है तो क्या मैं पॉज़िटानो का दौरा कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "हमें आपको सूचित करते हुए खेद है कि पॉसिटानो उन लोगों के लिए एक उपयुक्त गंतव्य नहीं हो सकता है जिन्हें गतिशीलता के साथ कठिनाई होती है। सीढ़ियों की उपस्थिति, दुकानों, रेस्तरां और कैफे में सीमित स्थान, सुविधाओं की कमी, और सीमित परिवहन विकल्पों को पूरी तरह से पॉसिटानो का आनंद लेने के लिए गतिशीलता मुद्दों वाले लोगों के लिए चुनौतीपूर्ण है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-must-i-do-for-checkout",
      "s1": "मैं चेकआउट कैसे कर सकता हूं",
      "s2": "मुझे बताएं कि कैसे चेकआउट करें",
      "s3": "मैं चेकआउट कैसे कर सकता हूं",
      "s4": "मैं चेकआउट करना चाहता हूं",
      "s5": "मुझे बताएं कि कैसे चेकआउट करें",
      "s6": "चेकआउट प्रक्रिया के बारे में बताएं",
      "humanReadableQuestion": "चेकआउट के लिए मुझे क्या करना होगा?",
      "humanReadableAnswer": "कृपया हमें बेड शीट, तौलिया और कीकार्ड लाएं। बार क्षेत्र के पास टोकरी में बिस्तर की चादरें और तौलिया रखें। कमरे के लिए हमें कीकार्ड सौंप दें। इस बिंदु पर चेकआउट पूरा हो गया है।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-first-time-i-can-checkout",
      "humanReadableQuestion": "पहली बार जब मैं चेकआउट कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "चेकआउट सुबह 7:30 बजे शुरू होता है। यदि आपको इस समय से पहले चेकआउट करना है, तो कृपया एक रात पहले आकर हमसे मिलें। हम आपको प्रारंभिक चेकआउट प्रक्रिया में ले जाएंगे और आपकी कीकार्ड जमा राशि वापस कर देंगे। यदि आप एक रात पहले हमसे मिलने नहीं आते हैं, तो हम आपकी कीकार्ड जमा राशि वापस नहीं कर पाएंगे।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-last-time-i-can-checkout",
      "humanReadableQuestion": "पिछली बार जब मैं चेकआउट कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "चेकआउट का समय सुबह 10:30 बजे है। कृपया हमारे सफाईकर्मियों की ज़रूरतों का सम्मान करें और सुनिश्चित करें कि आप समय पर चेकआउट करें। इस समय के बाद उन्हें अपना काम शुरू करना होगा.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-arrange-a-late-checkout",
      "s1": "देर से चेकआउट का अनुरोध करें",
      "s2": "देर से चेकआउट का आदेश दें",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं देर से चेकआउट की व्यवस्था कर सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हम देर से चेकआउट सेवा की पेशकश नहीं करते हैं। हमारे क्लीनर को हर दिन हर कमरे को अच्छी तरह से साफ करने के लिए समय चाहिए। हालाँकि, आप चेकआउट के दिन शाम 4:30 बजे तक अपने बैग को हमारे साथ स्टोर कर सकते हैं। ऐसा करने के लिए, कृपया अपने बैग को हमारे पास लाएं जब आप चेकआउट करें ताकि हम उन्हें आपके लिए स्टोर कर सकें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-store-my-luggage-after-checkout",
      "s1": "चेकआउट के बाद सामान स्टोर करें",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं चेकआउट के बाद अपना सामान रख सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हाँ, हम चेकआउट के दिन शाम 4:30 बजे तक आपके बैग आपके लिए सुरक्षित रखेंगे। यदि आप इस सेवा का उपयोग करना चाहते हैं तो कृपया चेकआउट के समय उन्हें हमारे पास लाएँ।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-must-i-do-for-check-in",
      "s1": "मैं कैसे जांच कर सकता हूं",
      "s2": "मुझे बताओ कि कैसे चेक इन करना है?",
      "s3": "मैं कैसे जांच कर सकता हूं",
      "s4": "मैं चेक इन करना चाहता हूं",
      "s5": "मुझे बताओ कि कैसे चेक इन करना है?",
      "s6": "चेक‑इन प्रक्रिया के बारे में बताएं",
      "humanReadableQuestion": "चेक इन के लिए मुझे क्या करना होगा?",
      "humanReadableAnswer": "हमें फोटो पहचान (जैसे पासपोर्ट, नेशनल आइडेंटिटी कार्ड, सर्विसेज कार्ड, या ड्राइवर का लाइसेंस) की आवश्यकता है, जिसका उपयोग हम कुछ विवरण लेने के लिए करेंगे। कमरे का भुगतान, शहर कर, और 10 यूरो की सुरक्षा जमा (जिसे नकद में भुगतान किया जाना चाहिए) को भी पूरा किया जाना चाहिए। <br> <br>\n\nइसके बाद हम आपको वाईफाई विवरण, और हमारे स्वागत वीडियो प्रदान करेंगे, और पूछेंगे कि आप वीडियो देखते हैं। <br> <br>\n\nएक बार ये कदम पूरा हो जाने के बाद, हम आपके कमरे में आपकी सहायता करेंगे।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-first-time-i-can-check-in",
      "s1": "समय पर जांचो",
      "s2": "पहली बार चेक इन करें",
      "s3": "जब चेक इन करें",
      "s4": "चेक इन",
      "s5": "समय पर जांचो",
      "humanReadableQuestion": "मैं पहली बार किस समय चेक इन कर सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "चेक-इन का समय दोपहर 3 बजे है।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-last-time-i-can-check-in",
      "humanReadableQuestion": "आखिरी बार मैं किस समय जांच कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "रिसेप्शन 10:30 बजे तक खुला रहता है। यदि आप इस समय के बाद पहुंचेंगे, तो हमें आउट-ऑफ-द-घंटे चेक-इन को पूरा करने के लिए आपके साथ समन्वय करना होगा। इसके लिए आवश्यक है कि हम पूरी तरह से कमरे के लिए भुगतान लेने में सक्षम हों (यानी। यदि भुगतान पहले से ही पूर्ण रूप से नहीं लिया गया है), और आपको निर्देश प्रदान करते हैं कि रिसेप्शन को कैसे बंद किया जाता है तो कैसे जांचें। कृपया हमसे संपर्क करें जैसे ही आप जानते हैं कि आप नियमित चेक-इन घंटों के दौरान नहीं आ पाएंगे ताकि हम आपके लिए आवश्यक व्यवस्था कर सकें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-arrange-early-check-in",
      "s1": "में शुरुआती चेक में अनुरोध करें",
      "s2": "शीघ्र जांच का आदेश दें",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं शीघ्र चेक-इन की व्यवस्था कर सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हम मेहमानों की जांच करेंगे, एक बार क्लीनर ने कमरे की सफाई कर ली है। जबकि हम गारंटी देते हैं कि कमरा दोपहर 3 बजे चेक-इन के लिए तैयार होगा, हम गारंटी नहीं दे सकते कि इस समय से पहले चेक-इन संभव होगा। हम सुबह 10:30 बजे से बैग स्टोर कर सकते हैं और अपनी सुविधाओं का उपयोग कर सकते हैं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-store-my-luggage-before-check-in",
      "s1": "चेक-इन से पहले सामान जमा कर लें",
      "s2": "चेक-इन से पहले बैग स्टोर करें",
      "s3": "चेक-इन से पहले सामान जमा कर लें",
      "s4": "चेक-इन से पहले स्टोर बैग",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं चेक इन से पहले अपना सामान रख सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हां, हम चेक-इन वाले दिन सुबह 10:30 बजे से बैग स्टोर कर सकते हैं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-borrow-cutlery",
      "s1": "चाकू कांटा कटलरी चम्मच",
      "s2": "मुझे कटलरी कहां मिल सकती है",
      "s3": "मुझे कांटा कहां मिल सकता है",
      "s4": "मैं चाकू कहां से प्राप्त कर सकता हूं",
      "s5": "मुझे चम्मच कहां मिल सकता है",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं कटलरी उधार ले सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हां, हम पूछते हैं कि आप कटलरी को अपने कमरे में नहीं ले जाते हैं। कृपया इसे बार/रिसेप्शन क्षेत्र में हमारे पास लौटाएं और हम इसे आपके लिए धोएंगे।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-use-a-microwave",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं एक माइक्रोवेव का उपयोग कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "कृपया हमारे लिए कोई भी ऐसी वस्तु लाएँ जिसे आप माइक्रोवेव में रखना चाहें और हम उसे आपके लिए गर्म कर देंगे।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-borrow-a-plate",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं एक प्लेट उधार ले सकता हूँ?",
      "humanReadableAnswer": "हां, हम पूछते हैं कि आप प्लेट को अपने कमरे में नहीं ले जाते हैं। कृपया इसे बार/रिसेप्शन क्षेत्र में हमारे पास लौटाएं और हम इसे आपके लिए धोएंगे।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-borrow-a-bowl",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं एक कटोरा उधार ले सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "हां, हम आपसे अनुरोध करते हैं कि आप कटोरा अपने कमरे में न ले जाएं। कृपया इसे बार/रिसेप्शन क्षेत्र में हमें लौटा दें और हम इसे आपके लिए धो देंगे।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "छात्रावास सुविधाओं की सूची"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-use-a-napkin-paper-towel",
      "humanReadableQuestion": "क्या मैं एक नैपकिन / पेपर तौलिया का उपयोग कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "हां, आप उन्हें बार/रिसेप्शन क्षेत्र में अनुरोध कर सकते हैं।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-often-is-the-hostel-cleaned",
      "humanReadableQuestion": "छात्रावास की सफ़ाई कितनी बार की जाती है?",
      "humanReadableAnswer": "स्वच्छता एक सर्वोच्च प्राथमिकता है। हमारे पास पूर्णकालिक, पेशेवर रूप से प्रशिक्षित क्लीनर की एक टीम है जो सभी कमरों और सामान्य क्षेत्रों को सुनिश्चित करने के लिए कड़ी मेहनत करते हैं, हर दिन पूरी तरह से साफ किया जाता है। <br> <br>\n\nयदि आपके पास एक निजी कमरा है और दैनिक सफाई से बाहर निकलना पसंद करेंगे, तो कृपया हमें बताएं। हम आपकी प्राथमिकताओं को समायोजित करने और यह सुनिश्चित करने के लिए खुश हैं कि आपका प्रवास यथासंभव आरामदायक हो।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "should-we-rent-a-car",
      "humanReadableQuestion": "क्या हमें कार किराए पर लेनी चाहिए?",
      "humanReadableAnswer": "दक्षिणी इटली में ड्राइविंग अन्य स्थानों की तुलना में एक अनूठा अनुभव हो सकता है जिसका आप उपयोग कर सकते हैं। यहाँ कुछ बातों को ध्यान में रखना है: <br> <br>\n\nसड़कें आपके द्वारा उपयोग की जाने वाली तुलना में संकीर्ण हो सकती हैं, इसलिए अतिरिक्त सतर्क और धैर्य रखें। <br>\nदक्षिणी इटली में ड्राइविंग शैली कुछ आगंतुकों को अराजक लग सकती है। ड्राइविंग करते समय शांत रहने और अतिरिक्त देखभाल करने की कोशिश करें। <br>\nतट के साथ पार्किंग ढूंढना चुनौतीपूर्ण और महंगा हो सकता है। यह परिवहन के वैकल्पिक तरीकों पर विचार करने के लायक हो सकता है, जैसे कि सार्वजनिक परिवहन या टैक्सी सेवाएं। <br> <br>\n\nटैक्सी का अनुरोध करने के लिए, आप अंग्रेजी या इतालवी में निम्नलिखित नंबर से संपर्क करने के लिए व्हाट्सएप का उपयोग कर सकते हैं: +39 379 125 6222। <br> <br>\n\nकृपया अधिक जानकारी के लिए हमारे गाइड देखें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/13O3TAesRlHbk0ZtrIrL5rFctOJvRb8rFdmDIwoL990c/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "गाइड: पार्किंग सहित कार द्वारा पहुंचना"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "should-we-come-to-positano-by-car",
      "s1": "कार से पहुंचें",
      "humanReadableQuestion": "क्या हमें कार से पॉज़िटानो में आना चाहिए?",
      "humanReadableAnswer": "दक्षिणी इटली में ड्राइविंग अन्य स्थानों की तुलना में एक अनूठा अनुभव हो सकता है जिसका आप उपयोग कर सकते हैं। यहाँ कुछ बातों को ध्यान में रखना है: <br> <br>\n\nसड़कें आपके द्वारा उपयोग की जाने वाली तुलना में संकीर्ण हो सकती हैं, इसलिए अतिरिक्त सतर्क और धैर्य रखें। <br>\nदक्षिणी इटली में ड्राइविंग शैली कुछ आगंतुकों को अराजक लग सकती है। ड्राइविंग करते समय शांत रहने और अतिरिक्त देखभाल करने की कोशिश करें। <br>\nतट के साथ पार्किंग ढूंढना चुनौतीपूर्ण और महंगा हो सकता है। यह परिवहन के वैकल्पिक तरीकों पर विचार करने के लायक हो सकता है, जैसे कि सार्वजनिक परिवहन या टैक्सी सेवाएं। <br> <br>\n\nटैक्सी का अनुरोध करने के लिए, आप अंग्रेजी या इतालवी में निम्नलिखित नंबर से संपर्क करने के लिए व्हाट्सएप का उपयोग कर सकते हैं: +39 379 125 6222। <br> <br>\n\nकृपया अधिक जानकारी के लिए हमारे गाइड देखें।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/13O3TAesRlHbk0ZtrIrL5rFctOJvRb8rFdmDIwoL990c/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "गाइड: पार्किंग सहित कार द्वारा पहुंचना"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-breakfast-menu",
      "humanReadableQuestion": "नाश्ते का मेनू कहां है?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आपके पास भोजन योजना है, तो आपको एक इंटरैक्टिव मेनू के लिंक के साथ एक ईमेल प्राप्त होगा जहां आप अपना ऑर्डर दे सकते हैं। यदि भोजन योजना को आपके कमरे की बुकिंग के हिस्से के रूप में शामिल किया गया था, तो ईमेल को उस व्यक्ति को भेजा गया होगा जिसने बुकिंग बनाई थी। कृपया उन्हें इसे आगे बढ़ाने के लिए कहें ताकि आप मेनू का उपयोग कर सकें। <br> <br>\n\nकृपया ध्यान दें कि पे-ए-यू-गो ब्रेकफास्ट मेनू मानार्थ मेनू से अलग है। आप नीचे इस मेनू का लिंक पा सकते हैं।",
      "link1": "/en/breakfast-menu",
      "linkText1": "भुगतान-जैसा-आप-जाओ नाश्ता मेनू"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-order-breakfast",
      "humanReadableQuestion": "मैं नाश्ता कहां ऑर्डर कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "यदि आपके पास भोजन योजना है, तो आपको एक इंटरैक्टिव मेनू के लिंक के साथ एक ईमेल प्राप्त होगा जहां आप अपना ऑर्डर दे सकते हैं। यदि भोजन योजना को आपके कमरे की बुकिंग के हिस्से के रूप में शामिल किया गया था, तो ईमेल को उस व्यक्ति को भेजा गया होगा जिसने बुकिंग बनाई थी। कृपया उन्हें इसे आगे बढ़ाने के लिए कहें ताकि आप मेनू का उपयोग कर सकें। <br> <br>\n\nकृपया ध्यान दें कि पे-ए-यू-गो ब्रेकफास्ट मेनू मानार्थ मेनू से अलग है। आप नीचे इस मेनू का लिंक पा सकते हैं।  सुबह में अपना ऑर्डर बार क्षेत्र में रखें।",
      "link1": "/en/breakfast-menu",
      "linkText1": "भुगतान-जैसा-आप-जाओ नाश्ता मेनू"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-time-is-breakfast-served",
      "humanReadableQuestion": "नाश्ता किस समय परोसा जाता है?",
      "humanReadableAnswer": "नाश्ते के आदेश प्रत्येक दिन सुबह 8 बजे से रखे जा सकते हैं।  <br> <br>\n\nअंतिम नाश्ते के आदेश सुबह 10:30 बजे लिया जाता है। <br> <br>\n\nयदि आपके पास भोजन योजना है, तो आपको एक इंटरैक्टिव मेनू के लिंक के साथ एक ईमेल प्राप्त होगा जहां आप अपना ऑर्डर दे सकते हैं।  सोमवार को मंगलवार के नाश्ते के आदेश यानी ऑर्डर करने से पहले अपना ऑर्डर देने के लिए मेनू का उपयोग करना सुनिश्चित करें।",
      "link1": "/en/breakfast-menu",
      "linkText1": "भुगतान-जैसा-आप-जाओ नाश्ता मेनू"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-are-meal-plans",
      "humanReadableQuestion": "भोजन योजनाएं क्या हैं?",
      "humanReadableAnswer": "हॉस्टल भोजन योजनाओं की पेशकश करता है, जो भोजन और पेय के ऑर्डर करने का सबसे सस्ता तरीका है।  कृपया अधिक जानकारी के लिए हमारे भोजन योजना गाइड देखें।  हमें देखें और बार क्षेत्र में भोजन योजना के लिए अपना आदेश दें।"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "i-have-an-emergency-and-the-reception-bar-area-is-closed",
      "s1": "मेरे पास एक मेडिकल इमरजेंसी है",
      "s2": "मुझे मदद चाहिए और सब कुछ बंद है",
      "s3": "मेरी सहायता करो",
      "s4": "मुझे एक दवा चाहिए",
      "s5": "मेरे पास एक आपातकालीन स्थिति है",
      "s6": "मेडिकल इमरजेंसी में क्या करें",
      "humanReadableQuestion": "मेरे पास एक आपातकालीन है और रिसेप्शन / बार क्षेत्र बंद है।",
      "humanReadableAnswer": "आपातकालीन स्थिति में, कृपया हमें निम्नलिखित आपातकालीन नंबर पर तुरंत व्हाट्सएप करें: +39 392 929 3384। हमारी टीम से कोई व्यक्ति यथाशीघ्र आपकी सहायता के लिए आएगा। यदि आपको सहायता की आवश्यकता हो तो कृपया सहायता के लिए कॉल करने में संकोच न करें। आपकी सुरक्षा हमारी सर्वोच्च प्राथमिकता है."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-nearest-cashpoint-and-will-it-charge-me-a-withdrawal-fee",
      "s1": "मुझे नकदी कहां मिल सकती है",
      "s2": "मुझे बैंक कहां मिल सकता है",
      "s3": "मुझे कैश चाहिए",
      "s4": "मुझे निकटतम कैशप्वाइंट कहां मिल सकता है?",
      "s5": "मैं कैशप्वाइंट कैसे ढूंढ सकता हूं",
      "humanReadableQuestion": "निकटतम कैशपॉइंट कहां है, और क्या यह मुझसे निकासी शुल्क लेगा?",
      "humanReadableAnswer": "निकटतम एटीएम सिर्फ 70 मीटर (210 फीट) दूर स्थित है और निकासी के लिए कोई शुल्क नहीं लेता है।",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1Et1Ux3AQRsWR4tEoDututva66CmFN0vWvW3fLTjT3GM/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "निर्देश: एटीएम/कैशपॉइंट"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-change-money",
      "s1": "मैं पैसों का विनिमय कहां कर सकता हूं",
      "s2": "मैं पैसे का आदान -प्रदान कहां कर सकता हूं",
      "s3": "मैं पैसे कैसे बदल सकता हूं",
      "s4": "मैं पैसे का आदान -प्रदान कैसे कर सकता हूं",
      "s5": "पैसे बदलने के लिए निकटतम स्थान कहां है",
      "s6": "पैसे का आदान-प्रदान करने के लिए निकटतम स्थान कहां है?",
      "humanReadableQuestion": "मैं पैसों का विनिमय कहां कर सकता हूं?",
      "humanReadableAnswer": "आप छात्रावास में अमेरिकी डॉलर का आदान-प्रदान कर सकते हैं। विनिमय दर Google द्वारा उद्धृत वर्तमान दर पर आधारित है, जिसमें अतिरिक्त 5% जोड़ा गया है। दर को निकटतम 50 सेंट तक पूर्णांकित किया जाएगा। <br><br>\n\nयदि आप चाहें, तो निकटतम वेस्टर्न यूनियन 'मेल बॉक्स आदि' नामक कंपनी में स्थित है।",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+Guglielmo+Marconi,+Positano,+SA/Mail+Boxes+Etc.+-+Centro+MBE+0650,+Viale+Pasitea,+348,+84017+Positano+SA/@40.6293145,14.4816708,19z/data=!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b976673370cab:0x98b978e15152ff66!2m2!1d14.4821508!2d40.630006!3e2",
      "linkText1": "निर्देश: मेल बॉक्स आदि",
      "link2": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText2": "सूची: छात्रावास सुविधाएं"
    }
  ]
}
